# เฟซบุ๊กประกาศรองรับภาพ360องศาปรับหมุนได้รอบทิศทางเหมือนวิดีโอ#
เฟซบุ๊กได้รองรับวิดีโอแบบองศามาซักพักแล้วล่าสุดก็ประกาศรองรับความสามารถเดียวกันนี้ในรูปภาพแล้วโดยผู้ใช้สามารถใช้นิ้วเลื่อนเพื่อดูมุมอื่นของรูปภาพหรือขยับสมาร์ทโฟนเพื่อเลื่อนภาพก็ได้เช่นกันผู้ใช้สามารถสังเกตว่าเป็นภาพนิ่งแบบองศาได้จากไอคอนเข็มทิศเล็กบริเวณขวามือของรูปภาพ
โดยภาพลักษณะนี้สามารถถ่ายได้จากแอพพลิเคชันหรือกล้องที่ถ่ายภาพได้องศาและสำหรับผู้ใช้สมาร์ทโฟนของซัมซุงและมีอยู่ในมือสามารถดูภาพองศาผ่านแว่นได้ด้วยการเลือกซึ่งรองรับทั้งรูปภาพและวิดีโอความสามารถใหม่นี้รองรับแล้วทั้งบนหน้าเว็บและบนสมาร์ทโฟนทั้งและแอนดรอยด์แต่ต้องอัพเดตเป็นเวอร์ชันล่าสุดก่อนครับที่มา
Gear VR VR View in VR iOS FB Newsroom Mark Zuckerberg Today were starting to roll out photos worldwide across Facebook. These are similar to videos you can tilt... Posted by Mark Zuckerberg on Thursday June 